---
title: wine dxvk
date: 2018-09-11 11:28:28
draft: true
tags: ['技術', '過期']
---
## 前言
[dxvk youtbe](https://www.youtube.com/results?search_query=dxvk)  
看起來有心動嗎？  

先說結論  
如果想無壓力玩遊戲、作業等請愛用虛擬機(vga passthrough)。  
如果只有一張顯卡，還是不建議使用這些「開發中的軟體」。（超崩潰）  

## 系統
amd r9-390
### GPU driver
[AMDGPU](https://wiki.archlinux.org/index.php/AMDGPU)  
該裝的東西裝一裝  

[*如何安裝最新的driver](https://synappsis.wordpress.com/2017/03/31/install-mesa-git-and-llvm-svn/)

### kernel
	$ lspci -v

	01:00.0 VGA compatible controller: Advanced Micro Devices, Inc. [AMD/ATI] Hawaii PRO [Radeon R9 290/390] (rev 80) (prog-if 00 [VGA controller])
	....
	Kernel driver in use: amdgpu
	Kernel modules: radeon, amdgpu
	....
#### if not (Kernel driver in use: amdgpu)
[what's Southern Islands](https://zh.wikipedia.org/wiki/AMD_Radeon_HD_7000) before
[what's Sea Islands](https://zh.wikipedia.org/wiki/AMD_Radeon_HD_8000) after(vega?)

	$ sudo vim /etc/default/grub

	...
	GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT="quiet radeon.cik_support=0 amdgpu.cik_support=1 amdgpu.dpm=1 amdgpu.dc=1"
	...

	### amdgpu.dpm=1 (fix poor performance for r9 390)
	### amdgpu.dc=1 (whatever)
#### 其它
[LINUX-AMD-patch](https://www.phoronix.com/scan.php?page=search&q=AMDGPU+DC)

### modules

	$ sudo vim /etc/mkinitcpio.conf

	...
	MODULES=(amdgpu radeon)
	...

	$ sudo  mkinitcpio -p linux

### 其他
如果有其他的問題請自行看Troubleshooting的部份 拜託～
[amdgpu fans](https://github.com/DominiLux/amdgpu-pro-fans)

## Vulkan
[Vulkan](https://wiki.archlinux.org/index.php/Vulkan)
三個各有千秋...裝最方便的那個吧！

## wine
wine有三種wine, wine-staging, wine-staging-nine，要裝那一種？都裝裝看阿=.=  
如果是曾經接觸過wine的朋友們請不要隨意winetricks dll，大概都會打不開...  

	wine指令(須知道的)
	wineserver -k (強制關閉所有wine的程式)
	winecfg (wine基本設定)
	winetricks (wine各種附加元件安裝)

	rm -fr ~/.wine (default wineprefix)

## dxvk
使用此patch的前提  

Kernel driver in use: amdgpu  
Kernel driver in use: amdgpu  
Kernel driver in use: amdgpu  

[dxvk github](https://github.com/doitsujin/dxvk)  
[dxvk-bin](https://aur.archlinux.org/packages/dxvk-bin/)  
if u want to 32 or 64  
setup_dxvk32 or setup_dxvk64 in command  

### HUD
$ export DXVK_HUD=devinfo,fps,etc...  
$ wine something  

or

	$ vim ~/.profile
	...
	export DXVK_HUD=devinfo,fps,etc...
	...

### dirver suppor
[Driver support](https://github.com/doitsujin/dxvk/wiki/Driver-support)
這裡有各種問題集...

### 拜託請看這邊(粉重要)
Online multi-player games
Manipulation of Direct3D libraries in multi-player games may be considered cheating and can get your account banned. This may also apply to single-player games with an embedded or dedicated multiplayer portion. Use at your own risk.

#### 可能或被ban的原因
Overwatch 不要安裝使用xdotool與避免使用async的選項  
POE[謹慎考慮是否使用](https://github.com/jomihaka/dxvk-poe-hack)  

其他案例可上去reddit linux gaming板看有沒有災情。  
